# Стандарты REST для Yoby-2

Включая очевидности (:

1. При формировании путей для эндпойнтов выбор следует делать в сторону максимальной информативности пути для пользователя API.

2. Если речь идет об иерархической структуре - пишем ее полностью в path, в противном случае - в query или requestBody.

напр.

/carts/item/12333
    patch:
        requestBody:
            properties:
                quantity:
                  type: integer

3. Для query сразу формируем JSON-объект. 

напр.

/products?where={"category":"kits"}

4. В путь пишем только существительные, глаголы - это методы.

продолжение следует...



